WYMAN WONG：啲靚人去晒邊？（下）

說到香港到底有沒有 to see and to be seen 的聖地，近年已不蒲不 tea 的我只能答「有過」！希望真是還有的而只是我不知道吧！ 至於「有過」的，其實有些我都未曾身歷其境，因為不幸都是來自八十年代中期之前的，小弟仲讀緊書，固然未有咁富貴可以扮到隻彩雀咁去 to be seen，就算只是 to see，去麗晶酒店 coffee shop 睇人著 Yohji、Armani 都要成本的，中學生實在飲唔起幾十蚊一杯奶茶咖啡，所以是的，我都是後來從前輩時裝精那兒聽回來的。

噢，留意返，九十後是指「九十後出嚟蒲」而不是「九十後出世」啦梗係。

我親眼見識過的「睇與被睇」天堂，要等我「羣」埋咗進念班人，那些幾乎晚晚陪他們打躉 coffee shop 至打烊的日子才接觸得到。

那時週末晚上大家都在中環希爾頓酒店（現為長江中心）的 Cats Street Cafe 集合，才決定下一站去哪兒蒲，所以九點後便開始有一大班剛剛打扮好髮型化妝衣服仍是脆卜卜未玩殘玩溶的靚人出沒，如果怕大家玩夜了走晒樣，這兒的精美「頭啖湯」真係飲到你唔飲！

午夜過後我的心水精選當然是蘭桂芳的 DD，休班明星們常常穿著金光閃閃的「開工衫」一收工就過來，即使是「素人」也一點都不素，很多你只在時裝雜誌看過的 showpieces 都有人有本事弄到手，大肆鋪張煞有介事的著出來飲杯嘢（是的，那個時候大家都不需要扮 casual 扮低調扮唔覺意，專登咪專登囉，光明磊落出盡全力，使「卸」你呀！），已經讀大學但仍然係無乜錢的我時時都扮唔到鎮定失晒儀態 捉住身邊啲 friend 猛搖猛問：「嘩，乜 JPG 嗰件得半件嘅斜肩泰山西裝褸真係有 in production 㗎？我以為剩係行 show 唔生產嘅㖭！」

個名開得差